Definition: PlatformType(platformID, type)
Description: Identifies the type of platform used for gene expression profiling, referenced by a unique platform ID.
Example: PlatformType(GSE1111, "ExpressionProfilingByArray")

Definition: PlatformManufacturer(platformID, manufacturer)
Description: Specifies the manufacturer of the sequencing or array platform using a unique platform ID.
Example: PlatformManufacturer(GSM1111, "Illumina")

Definition: PlatformModel(platformID, model)
Description: Describes the model of the sequencing or array platform utilized, linked to a platform ID.
Example: PlatformModel(GSM1112, "BeadArrayReader")

Definition: LibraryPreparationProtocol(libraryPrepID, protocolName)
Description: Indicates the name or type of library preparation protocol, identified by a library preparation ID.
Example: LibraryPreparationProtocol(LibPrep1234, "IlluminaTotalPrep96RNAAmplificationKit")

Definition: AdapterLigationMethod(protocolID, method)
Description: Details the method used for adapter ligation during library preparation, identified by a protocol ID.
Example: AdapterLigationMethod(LibPrep5678, "StandardIlluminaProtocol")

Definition: PCRAmplificationProtocol(protocolID, conditions)
Description: Provides specifics on the PCR amplification conditions in the library preparation stage, marked by a protocol ID.
Example: PCRAmplificationProtocol(LibPrep5678, "500NgOfInputTotalRNAAt11uL")

Definition: FragmentationMethod(libraryPrepID, method)
Description: Conveys the method used for RNA or DNA fragmentation in library preparation, using a library preparation ID.
Example: FragmentationMethod(LibPrep9101, "TrizolReagent")

Definition: LabelingProtocol(protocolID, labelType)
Description: Describes the type of labeling protocol employed in the sequencing or array process, tied to a protocol ID.
Example: LabelingProtocol(LibPrep3456, "Biotin")

Definition: ScanProtocol(platformID, protocol)
Description: Specifies the scanning protocol used in association with a given sequencing or array platform.
Example: ScanProtocol(GSM2222, "GeneChip7GScannerProtocol")